{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025346",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "법전면"
    },
    "text": "法典面 (법전면)\\n\n慶尚北道>奉化郡\\n\n慶尚北道奉化郡に位置する法田面は、ほとんど丘陵性山地で構成されている面だ。 法田面は南に流れる法田川を経て洛東江に流れ込む。 面の中央部には嶺東線鉄道と国道36号線が東西に通っている。 朝鮮時代には安東府春陽県の一部であり、以後瓦端面と合わさって烽火郡に編入された。 1914年には春陽面、東面、順興部と断面を合わせて法田面に指定された。 法田面は瓦端面法田里に由来した名前だ。 現在は法典里を含め7つの法定理を管轄している。 この面では朝鮮時代の村名を東里地名として使用しているが、これは特徴だ。 訥山里は「ヌルメ」または「ヌルミ」とも呼ばれ、これはガンボゲ人に支配されて押されたという説に起因する。 法田里には以前は法興寺とそれに属した大きな畑があり、この畑で村ができて法田里という名前が付けられた。 蘇旨里は「村の小さな池」から由来し、蘇川里は「蘇羅釜谷」から由来した。 また、豊井里は「井戸端のシンナム」に由来する。",
    "QA": [
        {
            "question": "法田面はどこに位置していますか？",
            "answer": "法田面は慶尚北道奉化郡に位置しています。"
        },
        {
            "question": "法田面はどのような地形で構成されていますか？",
            "answer": "法田面はほとんど丘陵性山地で構成されています。"
        },
        {
            "question": "法田面にはどの川が流れていますか？",
            "answer": "法田面は南に流れる法田川を経て洛東江に流れ込んでいます。"
        },
        {
            "question": "法田面を通る交通路はありますか？",
            "answer": "はい、法田面の中央部には嶺東線鉄道と国道36号線が東西に通っています。"
        },
        {
            "question": "法田面は何県の一部でしたか？",
            "answer": "法田面は朝鮮時代には安東府春陽県の一部でした。"
        },
        {
            "question": "法田面はどの年に指定されましたか？",
            "answer": "法田面は1914年に春陽面、東面、順興部と断面を合わせて指定されました。"
        },
        {
            "question": "法田面の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "法田面の名前は瓦端面法田里に由来しています。"
        },
        {
            "question": "法田面は何つの法定理を管轄していますか？",
            "answer": "法田面は現在、法典里を含め7つの法定理を管轄しています。"
        },
        {
            "question": "法田面では村名をどのように使用していますか？",
            "answer": "法田面では朝鮮時代の村名を東里地名として使用しています。"
        },
        {
            "question": "訥山里とはどのような由来がありますか？",
            "answer": "訥山里は「ヌルメ」または「ヌルミ」とも呼ばれ、ガンボゲ人に支配されたという説に由来しています。"
        },
        {
            "question": "法田里の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "法田里の名前は、かつて法興寺とそれに属した大きな畑があったことから付けられました。"
        },
        {
            "question": "蘇旨里と蘇川里の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "蘇旨里は「村の小さな池」から、蘇川里は「蘇羅釜谷」から由来しています。"
        },
        {
            "question": "豊井里の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "豊井里の名前は「井戸端のシンナム」に由来しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 319,
        "QA": 453
    }
}